https://web.archive.org/web/20020617002005/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=187

### [3740] つぐみ	2001.10.13 SAT 13:52:55　
	
こんにちは、千葉県は快晴。
お洗濯日和で嬉しいかぎりです。

### [3721]無言のパンダ様（いつもありがとうございます！）
[3726]Rikayo様
CD、カセットについてありがとうございます。
ダメもとであっちこっち探しに出ようと思います、これから。

[3726]あお様が書かれていたCoccoの「焼け野が原」、この詩は本当に香ちゃんの心情にピッタリとハマッているのでオススメです。

私はずっとCoccoが大好きなのですが彼女のちょっと独特な詩の
世界は、「G.H」の持つ暗さに通じるところがある気がしてます。
皆さん、機会があったらぜひ聴いてみてください。

[3726] Cocco的《烧荒原》中写的是香，这首诗非常符合香的心情，推荐给大家。


### [3739] 無言のパンダ	2001.10.13 SAT 13:51:07　
	
おっさん様（３７０９）
「体が偉い」ｂｌａｃｋ　ｇｌａｓｓｅｓ様が書いていらっしゃいますが、名古屋弁だったんですか？！
私は大阪出身ですが、大阪でも「えらい」って言ってましたよ。

### [3738] sweeper(ややレス気味・・・)	2001.10.13 SAT 12:32:56　
	
こんにちは。レス中心です。

＞K.H様[３７０４][３７２８]
「ぶっぶぁかいうな！おれはハタチだ！だれが何と言おうとハタチー！」
レス、いつもありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。翔子さんの話で思ったのですが、りょうの「飛行機なんて～全部ぶっ壊してやるー！」のところ。あのりょうの状態ならセスナを全部壊しかねない勢いでしたね。
そんな私も今月で歳が香ちゃんと１つ違いになります・・・。
それから、私も「Pleasure」と「Treasure」、「Mixture」３枚とも初回盤で持ってます。｢Treasure｣の初回限定盤の特典。トランプのほうとキーホルダーのほうとがあった気がします。私はトランプがついていた方を持っています。
「だからその手を離して」私も好きです。カラオケ行くと、B'zとTMN「RUNNING　TO　HORIZON」はいつも歌ってます。あとは、「夢見が丘」や「ねがい」「The　wild　wind」もいいですね。
ちょっともっこり系の歌なら「快楽の部屋」かなと思います。
「Crazy　Rendezvue」歌詞の強引さが好きです。最近、運転中はB'zかTMNを聴くのが習慣になりつつあります。でも、テープしか聴けないというのがネックです・・・。

＞無言のパンダ様。[３７１８]
レス、いつもありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。いつも、脱線＆勘違い。しかも長いレスなので「ハンマーものだ！」といつも冷や冷やしてました。(滝汗)
アニメですが、中学の半ばぐらいまでよく見ていました。それからは再放送とTVSPを見るぐらいでしたが、相変わらずマンガだけは単行本や文庫版で読んでました。アニメを見始めたのはつい最近で、きっかけはここのＢＢＳの皆さんのカキコです。でも、「ルパン三世」私も好きですよ。TVSPはいつも見てます。井上真樹夫さんといえばやっぱり「石川五右衛門」ですね。セリフはやっぱり「・・・また、つまらぬ物を斬ってしまった。」で決まりです。斬鉄剣で斬れないものがこんにゃくと言うのも意外でした。いろんな物斬ってましたね。服から戦闘機まで・・・。山田康雄さんのルパンが懐かしいです・・・。
それから、りょうが歌っていた歌。「♪お風呂に入って～」はそうです。ホテルで歌っていた歌です。私は、この歌に思いっきりツッコミを入れそうになりました。

＞葵様。[３７１２]
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。「借り物競争」りょうならやりそうです。借り物をごまかしたりするの。「下着」や「もっこりちゃん」なら喜んで参加してそうです。でも、手にした借り物が「自分のパートナー」だったらりょうはどうするんでしょうねー。それもまた面白いかも。
冴子さんのダーツ投げいいですね。ミックといい勝負でしょう！

[カレンダー]
卓上の方を申し込んできました。うちの近くには東海銀行がないので、「代金引換」にしましたが・・・。
名前は、かなり安直ですが「R＆K.FROM(自分の名前)」を入れました。｢CITY　HUNTER｣＝「りょうと香」ということで、２人の名前の頭文字を入れました。余談ですが私のハンドルネームも、ここから来てます。

長々失礼しました。
それでは。

### [3737] 九郎	2001.10.13 SAT 12:17:04　
	
失礼します。4回目のカキコ九郎です。
パラレルに付いての皆さんのカキコを読んでいると本当に皆さんの中それぞれのＣＨ、ＡＨというものがあるんだなぁとしみじみ思いますね。
前回のカキコでは自分は断固パラレル派！と書きましたが、全く違うものとはやっぱり思えないですね。あくまでも平行している物語です。少なくともＡＨ読んでる間は香の死は辛いですし、相当なダメージはうけました。ＡＨのリョウもＣＨと同じ人物だとも思っています。
ただ、続編か？といわれると違うよなぁと思ってしまいます。
私の中ではＣＨという作品はあの最終回でもうすでに仕切られている、というかＣＨという箱が出来上がっているというか。
そもそも私がＣＨのコミックスを買い出したのはもうすでに最終回という枠で仕切られていたんです。リアルタイムで原作を見たことは1回もないし。しかも買い揃え方は後半らへんから最終巻までなどばらばら。（友達にその買い方は邪道だと怒られ〈笑〉）
だからＣＨという箱の横の枠を広げるのは考えられないというか、できないんですよ。その先は箱のない自由な世界で想像しているし。新しい箱を横に置くことは出来るけど繋げることは出来ない。納得できない終わり方だったら箱のスペース開けておくかもしれないですけど。
私が超はまってたドラマもそうでした。最終回もすごくよかったんですけど、やっぱりもっと見たい、続編やってほしいってＨＰで盛り上がってＳＰ１、ＳＰ２、とやったんですけどやっぱり続き？と聞かれるとそうなんだけど、なんか違うような…（でも面白い）。結局さらに同じタイトルの違う話（出ている人は何人か同じ人で、１人意外は違う役）でも世界観は同じっていうのをやりましたが、やっぱり受け入れられない人はたくさんいました。
私はほとんど別と考えてたのでやっぱりそこそこ楽しめましたが…。（関係ない話ですみません〈汗〉でもこの話分かる人いたら幸せかも～（笑））
自分たちで続編求めたはずなのに、いざ始まると戸惑ってしまう
それはやっぱり最終回で閉じられてそれぞれの想像が出来てしまうからとおもいますね。

### [3736] black glasses	2001.10.13 SAT 12:05:38　
	
一週間ぶりの登場です。

[パラレルについて]
今週は先生のパラレル発言によりバンチの感想がほとんどありませんね。さて僕は先生の発言に対してショックはほとんど受けませんでした。というのもパラレルなら美樹やミック、教授といったＣＨの主要なキャラが出てこないのも納得いくし、また以前から先生はＣＨの続編ではないとおっしゃっていたので自分なりにパラレルの世界ではと思っていたので。（そうじゃなくてもしかしてみなさんほどＣＨを愛していないからショックを受けなかっただけかも）でもＣＨと無関係というのも少し考えものです。他の方がおっしゃるようにＣＨの関係の上でＡＨの世界が成り立っているのでやっぱりＣＨと切り離すのはまずいのではと思うのですけど、僕はＣＨのファンでもあり、北条作品全てのファンで北条先生を尊敬しておりますのでこれからもなにがおきてもずっと先生についていきます。

＞おっさん（呼び捨てＯＫの承諾を得ても何か気が引ける）
[3709]で体が偉いと書いてますがこの「偉い」は名古屋弁で標準語では「だるい」とかそういった感じの意味ですよね。僕は愛知県人なのでなんの疑問も持たず流してしまいそうでした。でも他の地方の方はどういった意味かわかんなかった人もいたはずですので疲れてらっしゃったので気がつかれなかったと思うので代わりに説明しときました。お疲れのときは無理に書き込まずにゆっくりお休みになられたほうがよろしいのでは。よけいなお世話でしたらごめんなさい。

長文でまとまりのない文章で申し訳ありません。

### [3735] 無言のパンダ	2001.10.13 SAT 11:52:09　
	
おはようございます♪（って言ってるうちにもうすぐお昼！）

＞ｙａｅｋｏ様（３７２５）
はじめまして。
ＣＤブックの内容については、＞（３７３３）ＲｉKａｙｏ様が書いてくださったのでＯＫですね。（槙村と組んでいたリョウが槙村を殺され、香をパートナーにするまでのお話）
ＲｉＫａｙｏ様、ありがとうございました(^_^)
すみません、昨日はあれからパソコンの調子が変になっちゃって
書き込めませんでした。私はＰＣ、そう詳しくはないので一時はどうなるかと思いましたよ（汗）
どうにか通常通り動くようになった時には疲れ果ててしまって・・（笑）
ところで、私はＣＤブックどちらもＣＤのほうを購入したのですが、「パートナーに口づけを・・・」のほう、発行時期がＲｉＫａｙｏ様が書いてらっしゃるのと異なります。私のは１９９１年１０月発行になっています。
私の記憶では、やはりこれのほうが「哀しい天使」よりもあとで発売されたと思うんですが、カセットとＣＤの違いでしょうか？
それから価格もＣＤのほうは２０００円でしたがカセットは１５００円だったような・・・
たぶん私の記憶違いでしょうね。(^_^;)
余談ですが、後に別の漫画のＣＤブック（ろ＠でなしブ＠ース）
は５００円で手に入れたことがあるんですよ～（新品）
コレ、声優さんは山寺宏一さんでした♪
またまた別の作品のカセットは、なんと３００円で！
このお店、純粋なアニメショップではないんですが、よくこういう掘り出し物があって、別の日にはＣＨ劇場版オリジナル
「ベイシティーウォーズ」「百万ドルの陰謀」（「愛と宿命のマグナム」も少々含む）のパンフレットを１冊だけ見つけて買いました。この当時にＣＨのＣＤブックもここで見かけたんだと思います。（哀しい天使）今も、このお店は健在ですが、さすがに「これは」というものにめぐり合わなくなりましたね。
漫画やアニメが終了すると、とたんにグッズも消えてしまいますから・・・(T_T)

それから、私のＨＮのことほめて（？）くださってありがとうございます！娘のアイディアをパクったんですが、先日またひとつ「アフリカ象の左足」というネームをもらいました。が即却下いたしました（笑）
「ら＠ま１/２」お好きなんですか？
私の家にも、コミックスほぼ全巻（２冊ほど足りません）ゲームやビデオ、結構ありますよ。
なかでも、やはりパンダおやじが１番好きです（？）
あと山ちゃん扮する＠牙くんの方向音痴なとこ、私に似ていて他人とは思えません（笑）
すみません、あまり関係ないことを長々と書いてしまいまいた。
とにかく、これからもよろしくお願いします(^^)

### [3734] ｌｕｎａ	2001.10.13 SAT 10:10:00　
	
おはようございます
今、予約してたビデオを見終わったところです
深夜にＣＨの再放送をしているんやけど
翌日が休日といっても起きていられないんで
きちんと収録されるように祈りながら寝て
そして、朝無事に見れてよかったなあって思っています
なつかしいですよ
漫画とアニメは、若干違いがあるけど
神谷さんの声を聞くとやっぱうれしいですね
リョウさんだあって感じ
今、ここでは、パラレルについて色々論争？
があるし、あたし自身もＣＨとＡＨに混乱してるけど
ＣＨを読んでる時、アニメを見てる時
サントラを聞いてる時、ただＣＨの事だけ思う事ができます
文庫で集めたＣＨ
今は、コミックスも集めています
カバーのイラストが素晴らしいんで・・・
アニメのＤＶＤ化も願ってるし
どーんと全話、ＢＯＸにしてくれないかなあ
漫画、アニメにこんなにのめり込むとは思ってなかったよ
リョウさん、香さん、その他のキャラが魅力的やから
そして、ストーリもね
ＡＨは、これからどうなっていくか
展開が楽しみになってきているし・・・
別物っていってもリョウさん、香さん達に
どういう形にしろ会えるのは、うれしいって思えるように
少し、なりました
けど、ＡＨのコミックスを読むのはつらいですね
香さんの死っていうのは、やっぱかなりつらい
週刊バンチの方でリョウさんが、以前？のリョウさんに
戻ってきたようで、少し、救われてます
だから、これからの展開に興味を持つ事ができたみたいです
なんやかんや言っても複雑ですね
ＣＨの事が大好きやから、仕方ないすっ
って自分に言い聞かせている今日この頃です


### [3733] Ｒｉｋａｙｏ	2001.10.13 SAT 04:45:36　
	
―集英社カセット・集英社ＣＤブックについて―

何人かお探しの方がいらっしゃるようなので、わたくしの情報でよろしければご参考になさって下さい。

２作品あるうち、私は
「パートナーに口づけを…」→カセット
「哀しい天使」→ＣＤ
で持っています。
価格は、カセットが1,210円、ＣＤが2,000円（消費税が３％時代の税込み金額です）
ケースの裏側を見ると、「パートナーに口づけを…」1989年6月28日第1刷発行、「哀しい天使」1990年8月29日第1刷発行と書いてあります。
内容は「パートナーに口づけを…」が、単行本１巻・闇からの狙撃者！～２巻・将軍（ジェネラル）の罠！までの話。収録時間59分28秒
「哀しい天使」は、１９巻の西九条 紗羅ちゃんの話。収録時間60分04秒
出演なさっている声優の方々もアニメと同じです。（設定の違いにより一部例外あり）
ちなみに、ＣＤブックのケースはコミックス１９巻の表紙と同じで、おまけのポストカードが３枚ついています。

### [3732] ２９才会社員	2001.10.13 SAT 04:19:39　
	
　すいません、先刻の書き込み［３７３１]が途中で途切れたので
最後の直言だけ再送信します（汗）

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

　でも、北条先生。
　無礼を承知で、はっきり諫言させていただけば、
「ＡＨはＣＨと一切無関係」と言い切る方がおかしいです。
　何度も言いますが、パラレルという設定は良いとして、ＣＨと
無関係じゃＡＨは成立しない作品のはずです。
　無関係ならそれこそ、R.solさんの[３６５５]のご意見のように、
「黒くて巨体、盲目の元殺し屋が喫茶店を経営しているのは何故か」
ということまでＧＨの眼を通じて描かねばならなくなってしまいます。
　そういった、ＣＨでの読者の予備知識や思い入れの上に成り立つ
作品を作っておきながら、「無関係」はないですよ（怒）。
　君達のＣＨ世界を大切にしてくれ、という意図の表現とは思います。
「無関係」とは単なる言葉のアヤなのかもしれません。
　しかし、その言葉で落胆したり、ＡＨ世界を傷つけられたファンも
いるということを忘れないで下さい。
　以上、今でも貴方のファンである男からの、この件での最後の愚痴
です。過ぎた表現については深くお詫びいたします。

### [3731] ２９才会社員	2001.10.13 SAT 04:15:52　
	
　こんばんわ。先日パラレル宣言の件で書き込みをした者です。
[３６２１][３６３９]
　
　結局、無関係とか、パラレルとかっていう言葉に囚われずに、
自分の受け止めた感覚に素直に従って読み進めればいいんじゃない
かな。
　あれから、みなさんのメッセージを読んだり、バンチや単行本を
読み返したりして、自分なりにＡＨに抱いた結論です。

＞何か建築中の家の屋根に登って景色を眺めている間に、梯子を大工
さんに外されてしまい、いま家の屋根の上でうろうろしているような、
そんな戸惑いがあります（どんな戸惑いだ…笑）

　先日私が書き込んだ表現です。
　ＡＨをＣＨとのつながりで読んできた人たちにとっては、今回の
宣言で、その読んできた過程の梯子を作者の北条氏御自らに外されて
しまった格好です。どうしたものだか悩むあまり、飛び降りて読むのを
やめちゃう人も出るくらいで（汗）
　でも、屋根の上から見える景色（ＡＨという作品）自体は以前と
変わっていないはずですよね。ですから、梯子を外された戸惑いは
置いて、今自分のいる屋根の上（ＣＨとのつながり）で、眼に映るものをそのまま楽しめばいいんじゃないでしょうか。
ＡＨという作品がいよいよ佳境に入ってきた今、変な思惑で折角の
目の前の光景に没入できないのもつまらないじゃないですか。

　ＡＨはＡＨとして楽しめれば良し、ＡＨをＣＨとからめて楽しめる
ならなお良し。それくらいの気楽さで読み続ければいいんじゃない
でしょうか。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

　でも、北条先生。
　無礼を承知で、はっきり諫言させていただけば、
「ＡＨはＣＨと一切無関係」と言い切る方がおかしいです。
　何度も言いますが、パラレルという設定は良いとして、ＣＨと
無関係じゃＡＨは成立しない作品のはずです。
　無関係ならそれこそ、R.solさんの[３６５５]のご意見のように、
「黒くて巨体、盲目の元殺し屋が喫茶店を経営しているのは何故か」
ということまでＧ%

### [3730] こげ	2001.10.13 SAT 03:08:59　
	
こんばんは。
ついに今日Ａ･Ｈ読みました！わたしは基本的にコミックスしか買わない主義なんです。もちろんリアルタイムで死ぬほど読みたいし、めちゃめちゃ気になりますけど･･･。いっぺんにたくさん読みたいのです。
そしてなぜ今日かというと、わたしはいま留学中なんです、北京に。というわけで、今日家からの小包がやっと届いたのです！とても帰国するまで待ちきれないので送ってもらいました。コミックバンチで連載が始まってからずっと楽しみにしていました。

感想は･･･やっぱり北条司はいいなあ･･･これですね。みなさん、パラレルワールドということにすごくこだわっていて（しかも先生のあんなコメントがあったので）いろいろ分析とかしていてすごいですね。わたしはというと、そりゃ香の死にショックは受けました、もちろん。しかもわたしの場合、このＨＰをみて話の内容をコミックスを買う前にけっこうわかってしまっていました。かなりショッキングでした。確かに名前も、新宿という場所も同じだし、別の世界といわれても簡単に受け入れられない気持ちはよくわかります。でも、一部の方が言われてるように、だからこの作品を読む気にはなれないとかそんなことはこれっぽっちも思いませんね。やっぱり続編として見てしまう部分の方が大きいとはいえ、待ち望んだ先生の新作ですし、期待の方が何倍も大きいです。わたしはＣ・Ｈが北条作品の中でいちばん好きです。だからどんな形であれ、またリョウやみんなに会えてすっごくうれしいです。絶対にもう一度描いてくれるって思っていました。
だからわたしはこれから先も、リョウはあのリョウだと思って読み続けていくつもりです。不快感をおぼえたりはしませんので、どうか先生ご安心を･･･（笑）。

それではまた･･･

Ｐ．Ｓ．パソコンではリョウの字はでないのですか？だからみなさん、「僚」の字を使ってるんですね。ガーン、ショック･･･

### [3729] Ｒｉｋａｙｏ	2001.10.13 SAT 02:59:16　
	
―カレンダーについて―

すでにお手元に届いている方もおられる様なので、よろしければ詳しい内容を教えて頂けないでしょうか。申し込みをするつもりで、10月1日から何度もチェックをしているのですが、いまだに決められません。

壁掛け型
①表紙に名前が入れられるとありますが、実際はどの辺りになりますか。（文字の大きさ、色なども）
②カレンダー部分を通常型で選ぶと、記念日の１０文字は６文字目で改行ですよね。数字や記号・かっこも全角で入力するんでしょうか。
帯状型でアラビア数字を入れると、例えば、
　９
　１
　３
　４
こんな風に並んでしまうのかしら？
③紙の質は、どんな感じでしょう？（ツルツルな紙かな）イラストは、鮮明なんでしょうか。

卓上型でも気になることがあるのですが、縦描きのイラストは左右に新宿の風景が見えますが…これはスペースを合わせる為なのかな？８枚目の記念日が記されているカードもイマイチわからない。入力した順番に並ぶの？それともマークごと？月ごと？
以上、細かくてすみません。早く欲しいのに、イラストをどれにしようか、記念日をいつにするかなどで迷っています。それから、注文をしてから、どれくらいで送られてくるのでしょうか。教えて下さい。

### [3728] K.H	2001.10.13 SAT 01:58:49　
	
　ちょこっと、パラレルワールドということについて

　いわゆる、SF小説なんかではおなじみらしいのですが、この世とはまったく異なる設定・過程で繰り広げられる、もう一つの世界。それがパラレルワールド。

　「C.H」のストーリーと、どこまで関係があるのかわからない、と思った方、あの「注意書き」とやや意味が異なりますが、「C.H」の物語があのまま終わりました。その後二人は幸せに暮らしました。メデタシメデタシ。これが一つの「その後」。「A.H」
の物語は、別の「その後」ということなんでしょう。

　更に別の「その後」があり、たとえば（あくまでたとえば）海ちゃんが死んでしまった、リョウが死んでしまった、あるいは香が表の世界に戻ってしまった、と、色々な「その後」がある、というのがパラレルワールドという考え方のようです。（それぞれのファンの方、あくまで、の話なので穏便に）

　つまりは、「A.H」の物語は、パラレルワールドの中の一つ、ということになります。（ただ、そう考えると物語の主体性が皆無になってしまうような・・・）

　今も続いている、某高校野球マンガ（アニメにもなり、そのメンバーの一人の声は神谷明さんがやってました）なんかは、僕が生まれた年に甲子園に初出場し、高校3年の夏を僕が中学生の頃過ごし、プロに入ったのはその8年後という、「パラレル」という言葉でなければ説明できない展開をしています。（でも好きなんだよなあ、「ド○ベン」）

　あのマンガ界の巨匠の作品、「鉄腕ア○ム」だって、それ（パラレル）をネタにしている節がありました。（って、僕って何歳？）

　マンガにそのような要素は必ずついて回ってきますし、そういう僕自身、「A.H」を「C.H」の続編、と心のどこかで思っています。が、あまり考えないことにしています。

　なぜなら、僕のなかの「A.H」や「C.H」は、皆さんのなかのそれとは違うし、皆さんのも個々に違うんですから。それこそパラレルワールドなんだ、と僕は自分自身に言い聞かせています。

　なんか、キザな言い方になってしまった・・・。
　　
　ちなみに、編集業とは？ということに疑義を感じている方がいらしたら、「編○王」（ドラマで、ネプの原田が主演していました）という、「問題作」と呼ばれたマンガを読むことをオススメします。結構、真に迫っている、と言われています。

レスです

＞ちゃこ様[３７２０]

　なあるほど、市内ですか。ADSLサービス開始、いいですねえ。
これは是非ともお得もいいところのサービスなので、これでインターネットを楽しまれることをオススメします。

　な、なんと三枚押さえていらっしゃるんですかああ！！って、無論ぼくもですけど。

　いいですねえ、ちょっともっこり系の歌詞がひっかかる「東京」という歌、かなり好きなんですよ、ボキは。あと「だからその手をはなして」は、確かB`zのデビュー曲だった、と記憶しており、更には英語版「English style」もあるんですよ。カラオケで散々歌ったクチなんで、歌詞まで全部覚えています。

　ちなみに僕は、資格取得のため、某法律事務所にアルバイトしています。甲府駅の北口近辺にあるんですが、ひょっとしたらちゃこ様とどこかでお会いしていたかもしれませんね。
　
　では、お体に気をつけて下さい。

＞葵様[３７１２]

　そ～ですね、冴子さん、ナイフ投げかダーツ、どちらかまよったんですよ。あ、でもダーツには「ミック」というライバルがいましたね。ちなみに借り物競争だったら、かすみさんもいいかと思いました。ちょっと分野が違うような気が・・・。
　
　あと、リョウちゃんチームと海ちゃんチームに分かれての綱引きなんかもいいですねえ。でもあの二人が本気になって綱を引けば、綱が切れちゃいそうですね・・・。

　なんか、ネタが絶えないなあ、この話題。北条先生、いつかこういうイラストを描いてください。

以上、非常に長くてすみません。　

### [3727] ネット	2001.10.13 SAT 01:39:51　
	
＞いぐ様
貴方の冷静な分析、非常に興味深く読ませていただきました。
私自身、香に完全に乗り移ってCHという物語を楽しんでいた読者の一人なので、正面からその死を受け止め、乗り越えようと決心するにはかなりの時間と覚悟を必要としました。その矢先のパラレル宣言だったため、混乱とともに肩透かしをくらったような気持ちになったのも事実です。
パラレル宣言の是非はおいておくにしても、今となっては作者の作品に対する愛情を信じたいです。

僚とGHの関係は「レオン」の殺し屋と１２歳の少女、マチルダのような関係になっていくのではと予想しております。単なる男と女の恋愛、というのではなく、親愛の情、親子の情、同じ殺し屋としての情・・・
なんにせよ、AHがその最終回までを「娯楽作品」として全うしてくれれば、と願わずにはいられない今日この頃です。

### [3726] あお	2001.10.13 SAT 01:24:08　
	
カレンダー＞
･･･皆様首尾よく申し込めているのですね(泣)。なぜか私はいつもダウンロードに失敗しています･･･。選択肢が表示されなかったり、表示されても、4枚分選べなかったり･･･。カレンダーイラストの選択、上4枚分、下4枚分になってますよね(卓上版)？上の4枚･･･選択できないんです･･･。ボタン押すとどうも変になっちゃうらしくって、下にスクロールさせると、選択肢が増殖していくと言う(笑)。･･･どう対処していいのか･･･どなたかご存知なら、よいアドバイスを下さいませ。オンデマンドにメール送ったのですが、ぜんっぜん、返事が返ってこないんです(ちょっと怒)。よろしくお願いします･･･。

ぱられる＞
･･･あながち｢続編｣とも取れなくないんですよね。だってAHの2人もCHと同じ歴史を歩んできた(ちゃこ様れすありがとうです)、と考えれば、AHの2人の｢続編｣となるわけでしょう？発想を転換すればいいのではないでしょうか。私は断固！別世界派ですが(大笑)。

イメソン＞
TSUTAYAがレンタル半額期間なので(笑)、久しぶりにCoccoのアルバムを借りてきました。彼女のラストソングになった、｢焼け野が原｣。これって歌詞の全てが香さんのイメソンです！！歌詞だけでもご覧になってみてください～～～！！

### [3725] yaeko	2001.10.13 SAT 01:08:15　
	
[3721]無言のパンダ様
ＣＤブックについて教えてください。「哀しい天使」は１９巻の西九条沙羅の話だと分かるのですが（持ってるし）、「パートナーに口づけを」はどの話なのでしょうか？パーフェクトブックにも内容までは書いてなし、私にとって永遠の謎でした。一度取り寄せをしたことがあったのですが廃盤で手に入りませんでした。
どうか教えてください。お願いします。

無言のパンダ。らんまの１／２のパンダ親父からから付けられたのですか？面白いですね。
そういえば、今思うとらんまに出ていた声優さんは豪華ですね。山口勝平、林原めぐみ、日高のり子、高山みなみ、井上喜久子、山寺宏一、緒方賢一、永井一郎、このメンバーが演じるのキャラが同じ屋根の下に住んでいる設定なので、食事のシーンなんか今観ると感動的ですよ。話がずれました。この辺で。

### [3724] いぐ	2001.10.13 SAT 00:43:39　
	
＜パラレルワールド考＞

CHという作品をどう読んでいたかによって、AHへの感じ方は変わります。
客観的な視点で,お話の進行を見守っていた人にとって、パラレルワールド宣言は
何を前提として読めばいいのかを考える上で混乱を招く結果になったように思います。

作品の読み方は､人それぞれですから､色々な視点があるはずです。
私なりに感じたことですが,客観的でない読み方には２つのパターンがあります。
男性としてリョウに自分を重ね,ヒーローになった爽快感や,愛する人を前にして上手く気持ちを伝えられないもどかしさを共感した方と
完全に香に乗り移ってしまい
リョウという愛すべき男から唯一無二の存在であると想われる悦びを共感した方。
ですからAHが始まった時,
二人の関係が死によって引き裂かれたという事実を前にして
愛するものを失ったショックを感じ、それをどう乗り越えてゆくかという物語を前向きに受け止めようと努力した方と
自分を映す鏡を失い、香にとって変わるかもしれないGHの存在を受け入れられず
パラレルだと言い聞かせることによって,自分の視点を守らなければならなかった方
対応の仕方も両極端だったのだと思います。
私自身が,後者としてバンチを手に取り,ショックを乗り越える過程で前者あるいは客観的な視点に立つよう切り替えたので,パラレルを期待する気持ちもわかります。
ですが、AHという作品にとって､パラレル宣言は良かったのかどうか､疑問です。
私なりに受け止めたAHのお話では
ＧＨの相方となるのは､唯一無二の存在を失って傷ついている男であるから面白い。
主人公のGHが傷だらけの心を癒す相手として選んだのが
最も人間関係を結ぶことが難しい､心を閉ざした男である。
しかも､自分の生は､その男の悲しみの上に成り立っているという負い目まである。
思いつく限り最も難しい組み合わせの二人から､本当の愛情が育っていく過程が
AHであってくれるなら、この困難な話が完結する時どうなっているのか想像しただけでもわくわくします。
（愛情といっても､恋愛・友情・親子・その他いろいろありますよね・・・）

表現の仕方に失敗していても､パラレル宣言は作者の優しさから出たことだととりあえず､思いたい私です。
パラレルワールドを守りながらでもいいけれど
AHを開いている間だけでも続編だと思っていたほうが､味わいが深くなると私は思います。

蛇足ですが、このお話が昔某国営放送の朝ドラで行われたように
ファンの助命嘆願で中途半端な物語として完結することがありませんようにひたすらよろしくお願いします。

### [3723] ネット	2001.10.13 SAT 00:31:29　
	
前回の書き込みはコミックス購入直後だったので語気が荒くなってしまい、不愉快に感じられた方がいらっしゃったかもしれません。申し訳ありませんでした。

ところで、すごいものを読んでしまいました。
９８年春、某学会席上で発表された論文で、「週刊マンガ誌のアンケートを精緻に分析すると、実はここまで編集部が研究しているのがわかる」という驚愕のレポートです（爆笑）

もともと読者アンケートを活用し、その人気投票で「人気のないマンガは１０週で打ち切り」としてマンガ家に脅しをかけていたのは（CHも連載されていた）少年ジャンプですが（苦笑）、まあそのおかげで６００万部突破というジャンプ一人勝ち時代があったわけですからあながちこの「アンケート至上主義」もハズレではなかったのでしょう。
しかしそれに追い込みをかけるマガジンのアンケートがまたすごい（笑）編集部さんの想像を絶する苦労が伺えます。涙を禁じえない・・・

すみません、ログの川に流されてどなたが発言されたのかわからなくなってしまったのですが、
＞「編集者の意向ってどれくらい作品に反映されるの？」（うろ覚えです）
というご質問に対して。
私も出版界の人間ではないので実際のところはわかりませんが。
マンガ編集者の言い分としては
「週刊マンガというのは、マンガ家が描くわけじゃない。マンガ家が描くのはただのマンガだ。その”ただのマンガ”をプロの場で通用する”週刊マンガ”に仕立てるのが編集者だ。編集者なくして商業マンガはあり得ない」
・・・だそうです。実際、部数が伸び悩んだマガジンは編集者主導の体制でやってましたけどね。

まあ、少年マンガ誌にはそれぞれ編集部ごとのカラーやポリシーがあるし、とくにバンチは「面白い作品しか載せない」と断言しているので、非人道的なことはしないでしょう（笑）
漫画家の作家性を重視すればそれで必ずいい作品できるというわけでもないし、編集者さんの客観的な視点が入って、二人三脚で面白い漫画が生み出されるといいですね。

这是在1998年春天的某次学术会议上发表的论文，是一份惊人的报告，"仔细分析漫画周刊的调查问卷，发现编辑部居然研究到这个程度"（笑）。

最初是少年Jump（它也连载《CH》）利用了读者调查，并利用人气投票来威胁漫画家，说 "不受欢迎的漫画将在10周后停刊"（笑），但得益于此，Jump有一段时间独占鳌头，发行量超过600万册，所以这个 "调查至上 "并不是一个神话。"调查至上"的政策可能不是一个错误的做法。
然而，杂志的问卷调查把它压得也很厉害（笑），显示了编辑部难以想象的艰辛。 禁不住流下眼泪...

对不起，我的日志被冲走了，不知道是谁的留言了。  
>“编辑的意向在作品中有多少反映?”(我记得很模糊。)  
对于这样的问题。
我也不是出版界的人，所以不知道实际情况。
作为一个漫画编辑，
“周刊漫画并不是漫画家画的，漫画家画的只是漫画。编辑要把这种‘普通漫画’做成在专业领域通用的‘周刊漫画’。”没有编辑就不会有商业漫画。”
···是的。实际上，发行量停滞不前的杂志都是编辑主导的体制。

嗯，每个少年漫画杂志都有自己编辑部的风格和策略，特别是Bunch主张“只刊登有趣的作品”，所以不会做不人道的事吧(笑)
并不是说只要重视漫画家的艺术性就一定能写出好作品，如果加入了编辑的客观视角，用两人三脚创作出有趣的漫画就好了。


### [3722] メガロック	2001.10.13 SAT 00:13:38　
	
遅くなりましたが、祝バンチコミック創刊！！
で、何回も読みました。僕は先生の作品をリアル
タイムで読んだのは世代の都合上初めてで、すごく
新鮮でした。だからＣＨの続編としてでもまったく
別としてもそれは読者の自由でイイと思う。僕は
新鮮なものと受けて、香の死は物語の一部にすぎない
と思い、今ＡＨの世界にドップリ浸かりつつあります。
長い夜を短くしてくれる。ドラマＣＤゲットできたら
もっと短くなりそう。
　できれば、1巻のＣＤ付き限定版たるものをだして
ほしかったなあって思う今日このごろ。

声優さんはやっぱ山田康雄氏、山寺宏一氏がシブイと
思われます。神谷さんもいい。
リョウ、ルパン、スパイクのようなキャラが好きなの
かも・・・。

### [3721] 無言のパンダ	2001.10.12 FRI 23:58:54　
	
すみません。もう１件。

＞つぐみ様（３７００）
ＣＨのドラマカセットって、以前私も書き込んだことがある
ＣＤブックの事でしょうか？（他にもあったのかな？）
当時カセット版も一緒に発売されたので。
もしも、それだとしたら２作品でています。
「哀しい天使」と「パートナーに口づけを・・・」です。
私は発売当時、書店で予約して購入しましたが、数年後アニメグッズをあつかっている店で見かけたことがあります。 
